匈奴人，面臨漢帝國單方面毀約，也只能是掠奪邊境

作者：富察

古代中國人也是最喜歡搞經濟制裁這一招的，就我自己的閱讀中，漢帝國和匈奴的外交衝突，很多次都是漢人單方面關閉貿易口岸使然。

漢武帝發動漢匈戰爭，也是陰謀設計，叫一個商人傳遞錯誤情報，把匈奴人誘惑到兩國邊境上的貿易口岸，然後殲滅。

以往解釋，總是說草原上供給不足，匈奴人只好野蠻掠奪。而實際上，這完全可以用漢匈國際貿易來解決，匈奴人的馬可以賣高價。

問題是，匈奴人對國際貿易充滿需求；漢帝國政府卻可以不理會人民需要，隨時關閉國際貿易口岸。這才是衝突的原因，匈奴人，面臨漢帝國單方面毀約，也只能是掠奪邊境。

在南方，漢帝國和南越國的戰爭也是如此。是呂后先單方面關閉貿易口岸，才有南越國的趙佗去攻打長沙。

宋遼之間的戰爭起因，也是以宋缺乏契約精神、單方面毀約居多。

你引d亂up史料既人，宋朝沒有禁止貿易，只是和現在的美元霸權一樣同曲同工。

純粹為反而反 類同BLM極左反邱吉爾林肯華盛頓